★ 傳渣打公布季績時宣佈裁員最多300人 同時凍結部分招聘

據英國《金融時報》引述消息人士報道，渣打集團（2888）正準備新一輪裁員，以降低成本及回應投資者對業績的憂慮。

消息人士指，裁員行動將於本月稍後宣布第3季業績時公布。該行計劃於中東和非洲裁員最多300人；另一名消息人士稱，渣打將凍結部分招聘，和限制員工「出差」時開支以削減成本。

渣打發言人回應時稱，該行早前已表示下半年的開支將與上半年相若，現時仍維持此看法。

香港肯定超過300

港奴慘了，要扮返工

IT 部門 炒150

香港分部炒最多人是常識吧

IT?

好似已經外判

一路話cost control con到成本繼續升到傻
盈利又無起色
有咩事就供股問股東拎錢
依加都仲係炒得少

未提香港

可能好驚人

最撚離譜係利物浦張sponsor 合約到期唔stop 仲要renew

外判都要走
IT 零價值 炒哂都可以

用得渣打唔好驚死server

週經變日經

渣打鐘意用人手

好有股災feel,難道要爆了

垃圾銀行

又炒邊個部門

滅門

IT狗就好似精子咁, 數量多, 但經常會因為打J(裁員) 而遭全數射出遺棄(被炒)

呢啲係連細路都識既道理

股joy ????

渣打同匯豐一樣成日裁員。
2015年年頭摺埋企業現金證券、證券研究及證券融資市場業務，10月成個衍生工具部無晒。
2016年環球企業及機構銀行部門減一成人。